Overal ook buiten sloeg het de muren met een diep, hees gebrul, waaruit af en toe braken enkele gedeeltelijke schreeuwen van tumult en sprongen in de lucht zoals spray.
Door sombere gewelven waar het licht van de dag nog nooit had geschenen, verleden afschuwelijke deuren van donkere holen en kooien, door holle trappen, en weer omhoog steile ruige beklimmingen van steen en baksteen, meer als droog watervallen dan trappenhuizen, Defarge, de turnkey en Jacques Three, verbonden hand en arm, ging met alle snelheid die ze konden maken.
Hier en daar, vooral in het begin, begon de overstroming op hen en werd erover gesleurd; maar toen ze afdaalden, en slingerden en naar boven klommen toren, ze waren alleen.
Hier gezonken door de enorme dikte van de muren en bogen, de storm binnen en buiten het fort was alleen hoorbaar voor hen op een saaie, ingetogen manier, alsof het geluid was dat ze hadden komen had hun gehoor bijna vernietigd.
De sleutelhanger stopte bij een lage deur, stopte een sleutel in een botsende vergrendeling, zwaaide de deur ging langzaam open en zei, terwijl ze allemaal hun hoofd bogen en passeerden In.
"Honderd en vijf, North Tower!"
Er was een klein, zwaar geraspt, ongeglazuurde raam hoog in de muur, met een stenen scherm ervoor, zodat de lucht alleen door kon worden gezien buk laag en kijk omhoog.
Er was een kleine schoorsteen, zwaar afgesloten over een paar meter naar binnen.
Er was een hoop oude vederachtige hout-as aan de haard.
Er was een stoel en een tafel en een strobed.
